「分析」成功人士發達既真相

有10000個賭仔
全部都互相對賭，日賭夜賭
涉及嘅行為都係高風險，亦潛在高回報或輸身家

到最後
有9000個輸到仆街，欠債，甚至輸到破產邊緣
有990個達至唔同程度嘅富裕，起碼買得起太古城
最後有10個就變成大富豪，買得起淺水灣獨立屋

然後各大傳媒就走去訪問呢10個富豪
「究竟你哋係有啲咩成功嘅心得嘅呢？」
富豪答：要勤力、熱愛你做既工作、要堅強！

（睇完訪談內容既學生：感到人生非常勵志！日後以富豪為榜樣。）

其後，有人就出左本書話：「A students work for C students 」
因為冇學歷既富豪，日賭夜賭，但又奇蹟地屢戰屢勝
其下開既公司請左好多牛津劍橋大學生幫佢打工

好可惜，同時其實都好多 C students work for C students
仲要做最底下既藍領階級，受盡不公平嘅對待

結論係咩

一切只係運

你個數據點得番黎？source？

你啲運好撚癲

做多D善事積陰德有無幫助

其實好多人只係差緊個機遇

假說姐
你可以唔認同
歡迎一齊討論

冇錯

成功係應該同時向失敗者同勝利者學習

而唔係只參考勝利者嘅勝利宣言

癲到

先唔好講學唔學歷，人哋就算真係冇學歷，但起碼好撚努力，就算嗰十個富豪真係"賭"贏返嚟，人哋唔係斷鳩估，而係分分鐘花咗好多心機時間努力研究點樣去"賭"，所以最後埋單先會係"正數"，背後好多見得光或唔見得光係不為人知，亦唔會公開講出嚟教精普通人。

比較起上嚟的確係比唔少高學歷嘅高分低能/考試機器優勝。

有人做過數學模型

為什麼有錢人越來越有錢？

社會現象

義大利經濟學家 Vilfredo Pareto 發現，所有國家的財富分配情形遵循「冪次法則」，擁有財富 W 的人數，和 W 的 a 次方成反比，其中 a 大約是 2.5。

錢流動的方式

1. 交易－－個體財富會改變，但財富總量是不變的。

2. 投資－－個體財富及財富總量都會改變。

模擬方式

由物理學家 Jean-Philippe Bouchaud 和 Marc Mezard 提出。

假設：(1) 有錢人投資的比例是比較高的。 (2) 每個 agent 的投資技巧是相同的。

結果

交易會使得財富的分配傾向平均。但比不上投資的力量。

投資會出現符合「冪次法則」的貧富差距。單憑運氣，就會使得某些人變成富人。

推論

在資本主義社會，貧富差距是一種自然的過程，即使每個人創造財富的能力相同，仍然會形成貧富不均的現象。

模擬方式

美國布魯金斯研究院 (Brookings Institution) 的社會學家 Robert Axtell 發現，總額為 S 的企業總數和 S 平方成反比。

假設：(1)每個 agent 可以自行決定要單打獨鬥或共同工作。 (2) N 個人共同工作的效益大於 N 個人單打獨鬥。 (3) 共同工作的團體中有些人較努力，有些人較不努力。

結果

可以解釋企業規模和個數的分布為何呈現「冪次法則」。

推論

社會並不是平衡狀態，而是經由回饋機制，不斷演變。而其統計結果仍呈現數學法則。

有料

好多所謂「成功」不過係倖存者偏差，訪問從來無講成功率